油麻地被竊案 毛澤東親筆書法慘被剪成兩半

油麻地幾十億元藏品被竊案，警方拘捕三名本地男子，並起回少部分贓物，包括一幅原本估價逾十億元，長2.8米的毛澤東親筆書法，警方尋回時已被剪成兩半。

警方在其中一名疑犯位於灣仔的單位起回部分贓物，包括兩枚銅幣及一幅毛澤東的親筆書法，有專家估計價值逾十億元計。警方指，這幅書法原本長2.8米，起回時已經被剪成兩半。

有組織罪案及三合會調查科高級警司何振東：「我們調查所得，有人覺得這幅字畫太長，難以展示給其他人看，所以把它剪成一半。至於是否知道這幅畫的真偽，或者是否值錢，這仍要調查。」

案中其餘贓物就未尋回，包括文革期間發行的「全國山河一片紅」、中國郵政在1980年首次發行的猴年生肖郵票，總共2萬4千多枚郵票，8個銅幣和6幅書法。

警方是根據閉路電視及的士司機提供的資料，先在灣仔拘捕一名疑犯，涉嫌處理贓物，然後在油麻地另一個單位拘捕兩名男子，分別涉嫌爆竊和協助罪犯。警方未有明確交代賊人犯案前是否已鎖定這批贓物，以及是否認識物主，只是說會繼續循多個方向調查，並追緝另外兩名參與爆竊的疑犯。

何振東：「售賣或交易文物的地方我們也有去過調查，但調查依然繼續中，因為有人未被捕，有失物未尋回，方方面面都會努力調查。」

案發在上月10日，收藏家符春曉報稱，位於彌敦大廈的單位被賊人闖入，損失總值50億元藏品。

真係唔知咩賊嚟
咁辛苦偷完攬炒

滿手鮮血既人寫既字有乜撚野價值

本身都冇價值，純粹估價同參考用
宜家話每張五億一樣可以，有人愛毛主席一樣賣得出